空島, 水七打CP9，頂上之戰算唔算海賊王Top 3章節 ？

空島最尾打鐘的感動
CP9 打路奇的熱血
頂上之戰大混戰 + 艾斯犧牲的悲壯

打cp9係
頂上收返埋先

頂上 吹大咗

根本七武海 大將都無乜出手

頂上幾正喎
當年All star咁濟

全部陸戰，惡魔果實驚海都係晒氣...

Cp9>>監獄>沙鱷=頂上>空島>>>僵屍>>>>>>>2年後

最鐘意空島嗰份跨越時空嘅友情

頂上路飛一到鳩到唔想睇

就係頂上收皮

同火影忍界大戰一樣

都係作者高估左自己能力之過

空島三方混戰好正, 一開始以為起義軍出來做炮灰點知初初就ko左一個神官

哭𨶙咗

Roland 被人屈咗幾百年
係大話精

大叔為咗祖先嘅尊嚴
潛水搵空島

到最後路飛
敲響咗黃金鐘
終於化解佢哋嘅遺憾

空島啲細節位好正
未上空島之前
見到雲上啲巨神兵
到路飛投影
暗示空島係真實存在

仲有支線劇情
小矮人原來識得 羅蘭度

前期one piece
認真好多

魚人島篇 講種族歧視 對應BLM
阿拉巴斯坦篇 玩權謀 幫薇薇公主復國
CP9篇 講世界政府幾咁無恥 扭曲歷史

後期已經係
大路少年熱血漫
同火影一樣 無哂前期特色

2年後魚人島之後都係為和之國鋪殿，冰火島到德島再到象島之後嘅大媽都係為和之國鋪排咁睇就合理好多，2年後每個島嘅特色真係唔明顯，只係招下同伴，增加下去和之國嘅原因

依家就係等end game，同講返所有歷史出嚟

但其實德島照搬沙國幾個正嘅位入去德島
如公主，海軍大將對影返smoker
搵炸彈轉推雞籠等 但就寫得好撚難睇
比人感覺係 有深遠嘅意義但好缺乏理據
同以前空島 沙田篇做嘅嘢 完全兩個層次

null

2年前嘅d，我覺得似dream
2年後嘅d，我覺得似democracy

佢想建立到democracy 呢個元素出嚟，德島同沙島最大分別就係民眾嘅覺醒，沙島係主角一班人同王室同叛軍知到咩事，阻止沙鱷竊國，但德島係所有人企出黎對抗暴政（就係推鳥籠幫路飛爭取幾秒）但只係成效唔大先比人覺得做黎做咩。整蛋糕又係，做完出嚟原來係buff對面，仲差啲搞到自己團滅，一個廚師為救一個對手差啲整死全船人（比讀者見到左膠嘅禍害？）拆船又係，船又拆唔到，自己就打到半死，為左要白星覺醒同有得所輸血？（呢幕勉強可接受）到和之國要開國就更肯定佢想講獨裁同鎖國嘅禍害，所以成個2年後個故事主軸變得深層次左，但尾田handle唔到就睇落好垃圾

同現實世界一樣 由追夢 個人自由 最後都發展到社會問題
2年後同政治相關既情節好無聊 但岩比細路睇
Hody話人類無對佢做過乜
藤虎道歉

眼界高，能力低，支線太多

Top 3
頂上 水都 dressrosa

全部都係出一兩招
講真成個大戰都無一場係打得精彩

空島第一，穿越幾百年的友情

CP9夠癲，由海列車到梅麗號來救人
一氣呵成睇，真係幾正。

空島有點拖節奏

個人top 3 係打阿龍、空島同埋海都
其實打阿龍幾正，算叫第一次齊人打對家齊人，唔拖得來每人戲份平均，又有能力者無能力者異種族魚人。其實空島同埋海都中段都有少少拖。 尾田功力最多去到打阿龍個陣咁多人

阿龍時期得Luffy Zoro Sanji ，太少人了

咁好唔好睇唔係睇人數la依家畫到成村人咁尾田咪畫到一pat屎咁。都要講成個故事既結構、人物之間既關係、打鬥既內涵、節奏既流暢。
個人覺得係得打阿龍做得最好，亦係尾田最大可控制既人數

Cp後開始走下坡
頂上之後懷疑換左作者
頂到打眼鏡佬就棄左